田北辰支持都冇用 特權法查削筋遭否決

立法會今日開會審議由議會陣線毛孟靜提出，以《權力及特權條例》成立調查委員會調查沙中綫土瓜灣站結構牆被削薄的事件。連日來批評港鐵和承建商的建制派田北辰發言時指，會支持今次的議案，形容「人生點都有第一次」。不過議案最終在功能組別8票贊成、12票反對、6票棄權，地區直選15票贊成、5票反對、8票棄權，最終被否決。

田北辰指，特權法是尚方寶劍不能經常用，他稱經常提自己不能經常用，但是不是經常不能用呢？他說：「做左議員咁耐都未支持過（特權法），而家覺得人生點都有第一次喇。」

他表示，支持是因為政府又未查，承建商又拒出席立法會鐵路事宜小組會議，指自己已經去信內會主席，要求以特權法傳召相關公司，包括土瓜灣站的三星──新昌聯營公司，以及會展站的禮頓和中國建築的聯營。若今日毛孟靜提出的議案獲通過，他會撤回議案。

對於被質疑上次鄭松引用特權法調查紅磡站時沒有參與投票，田北辰解釋他上次的確不支持以特權法調查沙中綫紅磡站，因為政府早前已成立由夏正民法官領導的專責調查委員會，他相信法官在調查上的專業和公信力，同時調查委員會的調查範圍「好闊」，同時政府成立的委員會調查進度較立法會成立的委員會調查進度快，故此他上次不支持以特權法調查紅磡站。

運輸及房屋局局長陳帆在總結發言時表示，港鐵已經就土瓜灣站的事件提交報告，而事件對於土瓜灣站的結構並無影響，事實並無爭議，與紅磡站的情況不同。他對於土瓜灣站事件的承建商有程序不依予以譴責，而港鐵公司亦沒有及早介入和報告，顯示內部溝通不足，港鐵有待改善。他強調政府會繼續查找不足，以確保鐵路安全，讓市民重拾信心。他強調，目前的情況清晰而無爭議，沒有必要引用權力及特權法調查事件。

特權法查沙中綫表決結果

●地區直選
贊成(15人) ：民主黨(5)、議會陣線(5)、公民黨(2)、工黨張超雄、熱血公民鄭松泰、實政圓桌田北辰
反對(5人) ：工聯會(3)、民建聯張國鈞、何君堯
棄權（8人）：民建聯 (7)、經民聯梁美芬

●功能組別
贊成(8人)：民主黨(2)、公民黨郭榮鏗、街工梁耀忠、專業議政莫乃光、梁繼昌、邵家臻、陳沛然
反對（12人）：經民聯 (3)、工聯會(2)、自由黨易志明 、勞聯潘兆平、廖長江、陳健波、馬逢國、陳振英、姚思榮、
棄權（6人）：民建聯（5）、謝偉銓

題外話，雖然一定過唔到，不過
葉建源又冇出席
郭家麒陳淑莊又唔見人

公民黨陳淑莊做乜唔去投票

田二少呢單野加晒分,明知過唔到就扮晒支持,下屆又可以呃下票

窮富翁大作戰都唔會洗拍

賣港狗真係垃圾都要保住

學你阿哥啦豬兜

痴撚線，咁撚大單嘢都可以查都唔使查
又想過多一排等件事不了了之，第日香港人照搭

香港人算數啦
如果係醒嘅會留意深入少少，民賤聯已經唔存在啦